有冇人記得 楚漢驕雄?

烹殺
魚姬
鮮魚
亞父

虞姬

成語動畫廊

正想打

江華 秋官

不祥人!

睇親都好撚憎個八婆張可頤 佢真係一副臭閪格

戚姬

係雞寶睇過無限次

魚gay

d 人物刻畫得勁好

韓信
項羽
劉邦
張良
蕭何
呂雉
魚雞

甚至英布龍且果d都好正

個旁白完全係畫龍點晴
公元xxx年, 項羽命士兵打破煮食用既釜鑊...是為破釜沈舟....

力拔山獨有吞山川豪氣

尋秦記 封神榜 楚漢驕雄
tvb 3大神劇
不服來辯

主題曲亦是一流

美中不足係秋官一黎要做年輕劉邦

96西遊記？

呢套既選角真心屈臭，江華做少年項羽又夠英氣，中年又夠霸氣，超正

劉邦 你呢個貪財好色既卑鄙小人

神劇

時裝劇大把神野，悲劇類韋家輝既「大時代」「義不容情」「馬場大亨」，人性類戚其義既「天地豪情」「先生貴性」「創世紀」，喜劇類黃子華既「男親女愛」「棟篤神探」都好神

李添勝古裝片港劇黎講幾屈
天龍八部/楚漢驕雄/柴九

前排重睇完 好鍾意視帝祥既韓信

嘉碧儀

姚樂怡

項籍邊有中年，得31歲

佢未做視帝之前，啲角色真係演得好入型入格

以前既古裝歷史劇無論選角同劇本都一流
仆街cctvb而家唔撚肯掟錢出黎拍返呢類題材,剩係識一味拍即食垃圾劇,都唔知有幾多年無主動開電視睇

好記得艾威 魯振順同蔣志光

誰和誰

冇留意咁多，但踏入30歲都算中年吧

古代肯定是

神級古裝劇
每幾年都會返睇一次

張良最正

Same, 已經睇過4次

大唐雙龍傳？

仲有覆雨翻雲

劉邦！！！你呢個卑鄙小人！

歌詞都秋官的演繹都係一絕

項老弟～～～～

鄭國江d詞

年紀唔係中年，但形象都算係既 成個阿叔咁

劉邦出黎都起碼40啦
年輕極有限

九五至尊?
天地豪情?
EU?

但佢做嘅劉邦好過癮，諗唔到邊個後生做但又有佢果種戇鳩喜感之餘，但又唔會覺得佢演得現代

豬八戒開始已經覺得佢掂

之後套鐵血保鏢/秀才愛上兵，一人分飾兩個角色

天地豪情根本膠劇0黎,係d演員吸引遮

重睇覺得節奏有啲慢
但記得細個覺得好好睇

天子尋龍可否上四大古裝神劇

張良叫韓信入蜀個幕 柴九真係型到出汁

酈食其

張可頤真係好好戲

爭霸都拍得唔錯
如果唔因為有大陸演員而DQ的話

佢做韓信早年潦倒勁似

高力士(麥包)俾個最終boss打到條j而做左太監
細個笑到gapgap聲

做大元帥都好正😛

大唐唔入流la
是但搵套金庸劇都屌打

金裝四大才子
洗冤錄

排四大古裝真係有排排

好正常
好多香港人都係咁

甚至曹操都係性格矛盾

矛盾先係真實

牙~~~呀牙～～

劉邦跟本係仆街黎
只係史書寫到佢好人

你都睇到劉邦係仆街, 就更加證明左史學家係岩

因為「當朝人」寫既史書從來都無史學家完全相信
司馬遷寫真實少少比人屌左幾百年, 去到三國都有人屌
今日你睇既中史書又好, wiki又好, 全部已經經過1x個朝代+後人註疏+近代人考證+辨證得出黎結論。

所以我地都睇到劉邦係仆街, 就已經證明史學家做到野。

不過自從儒家當道後既史書都好垃圾
全部問題既分析都係皇帝唔夠賢能 小人當道 吏治不清
好彩司馬遷好憎儒家

其實張良最後個句問得好中
漢王 咩你到而家重信公道自在人心？
然後睇番而家香港環境就灰左

公道不在人心
是非只在時勢

呢個堅正

早排先睇完，明艮班底唔係個個星級，但覺得個個都做得好好，堅好睇

項老弟終於叫我一聲劉大哥喇

當你有權有勢就可以扭曲是非

當年拍既時候好多人都覺得劉邦同項羽選角調轉左，佢地各自一貫型像都唔夾個角色，但最後出黎效果都好正，2個老戲骨+導演係真係有料（連黎耀祥呢套之前印象都冇做過咁有霸氣既角色）

你要得到扭曲是非權力
首先要比班仆街更仆街

如果張良係走光明面嘅軍師
陳平都可算係黑暗兵法嘅始祖
冇佢漢室應該敗係呂氏之手

張可頤係咪全盛時期，好索

全盛應該係程寶珠

近10年歷史劇真係無套合格[sosad大太監個d真係收得皮 愚弄師9

馬都無隻

其實呢套野好多警世名言
張良句句都係
教劉邦出古惑做流氓先可以一爭天下
仁義在口邊 狡詐心中藏先可以做明君
公道不在人心 只在時勢

呢套好辣殺喎 係佢拍得好辣殺

學到野👍🏻

冰霜薄 人情更薄
（飯民棒打落水游糧）
華山險 人心更險
（民建聯b隊入中聯辦）

第一集:揭竿起義
解說：指平民百姓起義。由於秦代嚴禁民間私藏兵器，陳勝、吳廣就地取材，斬木為兵，用木做兵器，揭竿為旗，用竹枝做旗竿，所以稱為揭竿起義。

第二集：市井之徒
解說：指卑微的平民。古代井口甚少，貧民圍繞井口而住，稱市井之徒。

第三集：斬白蛇起義
解說：古人民智未開，多迷信，劉邦自號赤帝子，斬白蛇起義，加強威信。

第四集：秦始皇功過
解說：功過參半

第五集：二世祖
解說：指敗盡家業的人。源於秦二世。

第六集：虞美人
解說：指霸王別姬。源自李煜。

第七集：跨下之辱
解說：指忍辱負重，忍人所不能忍。源於韓信。

第八集：酈食其
解說：讀"力義基"。

第九集：張良計
解說：指運籌帷幄，決勝千里。

第十集：楚懷王
解說：指楚懷王或米心太子。

第十一集：卿子冠軍
解說：指統率三軍的將領。引申至今天第一名的冠軍。亞冠乃次一等，如亞父。季軍，劉邦有小名叫劉季，即排第三。

第十二集：破釜沉舟
解說：指項羽的鉅鹿之戰，使各諸侯作壁上觀。

第十三集：指鹿為馬
解說：指恃勢而顛倒是非的人。源自趙高。

第十四集：約法三章
解說：殺人者死，傷人及盜竊者論罪。

第十五集：鴻門夜宴
解說：指表面氣氛歡樂，但暗藏殺機。又有項莊舞劍，志在沛公，指巧立名目，別有用心去針對某人某事。

第十六集：沐猴而冠
解說：指人徒具外表，但缺乏內涵，或暴躁輕浮，做不了大事。

第十七集：推陳出新
解說：指摒棄舊有方法，改用嶄新方法。

第十八集：蕭何月下追韓信
解說：因一人成功，但因同一人而失敗，成也蕭何，敗也蕭何。

第十九集：明修棧道，暗道陳倉
解說：指以假象迷惑別人，但另有所為。

第二十集：反間計
解說：指陳平，獻美人計，離間計及反間計。劉邦用其才智，而非德行。

第二十一集：韓信點兵，多多益善
解說：指韓信對劉邦的自誇。

第二十二集：睢水之戰
解說：又名彭城之戰，中國三大以少勝多戰役之一。戰況慘烈，使睢水為之不流。

第二十三集：錦衣夜行
解說：指張良用計使項羽遷都彭城。富貴不還鄉，如錦衣夜行。

第二十四集：古代極刑
解說：指車裂、凌遲、烹殺等等。

第二十五集：假齊王
解說：假，指暫代。

第二十六集：分我杯羹
解說：或分一杯羹。指分享利益。

第二十七集：鴻溝
解說：指二人價值觀有分別。

第二十八集：出爾反爾
解說：指人反復無常。

第二十九集：四面楚歌
解說：一夜悲歌，吹散八千弟子兵。

第三十集：無面目見江東父老
解說：指人自慚，無顏面見故人。

印象中楚漢驕雄係江華同劉松仁做
google返先知 原來同爭霸撈亂左
但奇怪既係 我淨係記得劉松仁 江華同吳美洐既劇情 仲要好清楚
但其他演員就完全冇印象

記得細個係電視睇到彭城之戰 勁sad勁驚 成條睢水都係漢軍屍體

係咪咩九方陣法
比項羽瘋狂分兵搞掂左

項羽用力拉劉邦條繩個幕
心都寒埋
過黎啦劉邦 唔好呀項老弟

印象中明明應該有幕係呂后搵人斬晒戚姬手腳，睇番又無，係咪第二套戲

有 大結局個集

有咩
記得有一套大陸版楚漢（亞視有播？）做到諸呂之亂，漢惠帝被放入甕中嘅戚姬嚇到病咗。

搵人扯死薄妃就有

仲記得 後尾唔知咩事條繩自己斷左 放走左秋官
成套戲好多位都係講宿命 劉邦以一無賴草民之態去贏西楚霸王呢件事 彷彿係注定咁
完全將歷史既諷刺性表露無遺

洪武三十二 靠馬神演技扯返上去 勉強合格
都叫完整睇過一次

好似係有條閃電整斷條繩

唔多關宿命事
只係性格決定命運
由於劉邦只係一件無賴
所以佢可以不拘小節所以肯用陳平呢個風評麻麻嘅人
同時佢夠蠢 所以先會聽人講去保住佢條命仔
同時佢夠賤同膽細 先可以保命
但項羽就係因為太醒唔聽人講
先搞到咁

洪武都擺明唔係歷史做主線啦

btw神主牌守城原來真有其事

睇到個故事最後覺得好SAD
真心覺得項羽好慘, 其實佢真係一個大英雄黎

仲好靚, 但真係演得好奸好恐怖

賢如蕭何，忠如樊噲

張良睇星一早估到

劉邦果邊啲能臣多到痴線
張良蕭何韓信陳平 淨係呢4個已經注定劉邦會贏

范增:你呢個不祥人

你唔信佢地多多都唔夠贏
主要係因為劉邦太廢 廢到佢唔信佢地就會死

江華好正

首主題曲又係好正

不祥人
不祥劍
不祥馬

有集佢一個挑幾個謀臣機..成班男人口啞啞超正

之前又話拍呂后傳

果集係同項羽和談
呂雉的確係可以據理力爭
最後張良都讚好

張良唔係讚好
只係佢夠醒知道唔退嘅
之後冇可能全身而退

張良同陳平係漢朝唯二知進退之人
張良功成身退
陳平忍到呂后死再反cap平左諸呂之亂
定左文景之治嘅基石

你竟然出爾反爾！

呢套d歌都好正
用兩手 天將塌下都支起
情若真有幾重 還問痴心有幾濃 能令我能令我敬重

lm

大陸何潤東拍果套都好睇
雖然氣牆不及江華 但身型撘救
個個企佢側邊都變矮撚 幾霸氣

再睇返，真係好正，張良一成事即走，醒到

功成身退
范大夫都係咁

功高蓋主,
韓信就同文種一樣

韓信好慘
條女做g
自己又成唔到名

同埋胯下之辱
當年睇有埋成語學

戰必勝攻必克

戚姫好正

當年睇到烹殺覺得好震撼

楚人沐猴而冠

岩聽，鄭少秋做風流漢王又係入型入格

視帝祥
項羽 九里山就係你葬身之地

時不離兮騅不逝

前有范蠡，後有張良

蔣志光真係做乜似乜

一睇到蔣志光做嘅張良出現就會心都定埋

次次睇有關 楚漢既電視劇, 都唔知張良有咩用處
基本上都係全靠韓信打仗, 打江山番來

如果無韓信, 劉邦只能成世 屈係漢中
張良都無辦法令劉邦 可以得天下

你印象中的可能係電視節目巡禮的片花
本來係劉松仁做劉邦, 秋官做項羽
不過後來真係開拍就變左秋官同江華

韓信算唔算武將

洛神都好正

林偉辰做楊修好抵死

係覺得陳豪做得麻麻

臨尾七步成詩

就係因為英雄格難成大業,鴻門宴放虎歸山已經注定佢要輸

因為佢唔明白史書係由贏家所寫

電視睇佢係好慘既

但史實又係咁咩?
坑殺20萬秦兵係戰略?
先入關中為王, 佢出爾反爾先過劉邦la, 佢唔殺劉邦唔多唔少都係因為自己理虧。
子嬰出降又殺, 韓生勸諫又殺,
阿房宮燒哂係對上古史文化最大傷害,
韓信懷才不遇走, 陳平懷才不遇走, 范增又比佢趕走。

仲有, 今時今日我地得到既歷史知識已經唔係勝利者所寫only,
後人經過左千年辯釋真偽, 大把野史做旁證或者反證,
如果真係為勝利者寫, 諸葛亮唔會上到神枱, 司馬氏應該全部仁義之師。

張良係軍師
諗計謀同教劉邦做君主

羅冠蘭做武則天好屈
妖怪化身果陣夠奸同陰險,正常形態果陣夠霸氣

呢套真係睇韓信
有佢出場個d都差唔多係高潮位
佢又做到好霸氣
雖然張良 項羽都做得好好
但都唔夠佢黎
真係因為韓信令佢彈起

細個睇到條蜥蝪怕撚左佢